// This file helps any devlopper to update his environment in order to make it work
// according to the new development
// Add a datetime or better a commit id linked to the modification
----------------------------------------------------
----------------------------------------------------
----------------------------------------------------
----------------------------------------------------
----------------------------------------------------
----------------------------------------------------
----------------------------------------------------
----------------------------------------------------
----------------------------------------------------
----------------------------------------------------
---------------------------------------
---------- VERSION C0.41(Fluidity - CUSTOMIZED) --------------
---------------------------------------
* Batch pour ajouter supprimer les parentId and organizerId et créer les object parent et organizer 
co2/datamigration/ParentObjectInsteadOfString

* COSTUME A METTRE A JOUR
** Insert the custom in db.collection "costum" : find json in onepage module folder /data 
  ** Leport.json => is now based on project. So you need to create a project with logo and don't forget shortdescription and tags  which will fulfil meta-data
  ** csc.json => just put json in costum db 
  ** Don't forget for every costum that you need to create an entry in each element "custom":"{id}"

---------------------------------------
---------- VERSION C0.4(Les amis d'abord) --------------
---------------------------------------
* Batch pour ajouter le type au links 
co2/datamigration/SearchLinkMissingType


---- CTE
* Unifier les answer 
  co2/datamigration/UnifierAnswers


---------------------------------------
---------- VERSION C0.31 (Les amis d'abord) --------------
---------------------------------------
* Bash de donnée création de folders et ordonnance des fichiers suivant dans les folders 
** Premier bash : "/co2/datamigration/InsertFoldersElement"
  *** S'appuie sur les éléments ayant organiser des fichiers ou des photos dans des dossiers (element.documentations) et crée les entrée folders en db
** Second bash : "/co2/datamigration/CreateFoldersPathAndDocumentPath"
  *** Crée et organise les dossiers dans ph/upload/communecter et déplace les fichiers dans les bons dossiers
** Troisième bash : "/co2/datamigration/UpdateDocsAndDeleteCollection"
  *** Indexe les id des folders dans les entrée document et clean l'ancienne data
** Quatrième Bash : "co2/datamigration/CreateThumbPath"
  *** Ajoute les folders thumb pour les images décalées dans leurs dossiers (si images)

* Bash sur les documents du CTE déjà uploadé
** : "/co2/datamigration/ChangeFilesCTESurveyDatas"

  *** Supprime la data mauvaise et ajoute la clé du survey
---------------------------------------
---------- VERSION C0.30 (warrior flower) --------------
---------------------------------------

* Batch Hotfix
Supprimer le level3 si il n'y a pas de name 
/co2/datamigration/RemoveLevel3Mising 


* Refactor de classifieds 
Migration des ressources dans classified et refactor sur les "classified" qui deviennent des "classifieds"
***** STEPS ********
1* Créer une collection "classifieds" qui est la copie de la collection "classified"
2* Générer un json de classified/ressources en classifieds unique et le remanier
 **2-1 - Lancer l'url "/co2/datamigration/UpdateClassifiedAndMergeRessources"
    ***Génere le json de classifieds
    ***Affecte les bons les types de classifieds (ressources/classifieds/jobs)
    ***Affecte les anciens "type" à l'entrée "category"
    ***Remplace le chemin des urls d'images par le chemin correspondant à la collection "classifieds" => "upload/communecter/classifieds/" 
  **2-2 - Extraire le json affichés et le mettre dans dans un fichier json 
  **2-3 - Renommer les champs section : "category" en "subtype" avec les bonnes clés 
          - Type "classifieds" se référer à eco/assets/js/classifieds/categories.json
          - Type "ressources" se référer à eco/assets/js/ressources/categories.json
          - Type "jobs" se référer à eco/assets/js/jobs/categories.json
  **2-4 - Vider la collection classifieds en prod et import le nouveau json
  **2-5 - Lancer les bash de dates
    *** /co2/datamigration/UpdateDateInDB
    *** /co2/datamigration/UpdateLineInDB
3* Renomer et déplacer les images
  - Renommer le dossier "upload/communecter/classified/" en "upload/communecter/classifieds/"
    cp -r upload/communecter/classified/ upload/communecter/classifieds/
  - Déplacer le contenu du dossier "upload/communecter/ressources/" dans "upload/communecter/classifieds/" 
    cd upload/communecter/ressources/
    mv * ../classifieds/
4* Bash des object type dans documents, comments, notifications et news
  =>lancer l'url "/co2/datamigration/UpdateTypeInCollectionsLinkToClassifieds"

* other batch 
/co2/datamigration/PendingMissing


---------------------------------------
---------- VERSION C0.30 --------------
---------------------------------------
[ ] New architecture of search engine
  [X] Fisrt search - name or #tag
  [X] Second - geographical
  [X] Thirsd - themes
    [ ] Design for 2nd & 3rd filter
  [X] App all search
  [X] App search with page and counter
    [ ] Design of all entity
    [ ] Function of social connect
  [ ] Market app  
  [ ] Rebesco app
  [X] Live app
    [X] Search by tag and name
[ ] RebesCo
[X] Mergin all branches - Terla / Territorial / Lieux 2.0 / Dev / Master
[ ] Preferences

[ ] Check on prod Db if data users.preferences.publicFields is well an array for user and not an object 


---------------------------------------
----- BASH DE REPRISE DES DONNEES -----
---------------------------------------

* Version C0.23

Dans paramsconfig.php
remplacer "logoUrl2" => "/images/logoLTxt.jpg", => "logoUrl2" => "/images/headerPlaquette.png",


*** Corrige les geo des poi mal formaté
/co2/datamigration/PoiGeoFormat

*** Ajoute public a tout les events
co2/datamigration/PublicEvent

*** Ajout le nom des cp dans tranlates
co2/datamigration/UpdateTranslatewithNAmeCP

*** Ajout les nom des zones manquant
co2/datamigration/UpdateZoneMissingNameLevel1
co2/datamigration/UpdateZoneMissingNameLevel2
co2/datamigration/UpdateZoneMissingNameLevel3

*** Corrige le probleme de level avec Occitanie
co2/datamigration/BatchCorrectionLevel/id/597b1c4a6ff992f0038b45d4
co2/datamigration/BatchCorrectionLevel/id/597b1d566ff992f0038b4610
co2/datamigration/BatchCorrectionLevel/id/597b1be16ff992f0038b45b6
co2/datamigration/BatchCorrectionLevel/id/597b1bac6ff992f0038b45a8
co2/datamigration/BatchCorrectionLevel/id/597b1bb36ff992f0038b45a9
co2/datamigration/BatchCorrectionLevel/id/597b1c136ff992f0038b45c2
co2/datamigration/BatchCorrectionLevel/id/597b1c4e6ff992f0038b45d5
co2/datamigration/BatchCorrectionLevel/id/597b1cc26ff992f0038b45f2
co2/datamigration/BatchCorrectionLevel/id/597b1d106ff992f0038b4600
co2/datamigration/BatchCorrectionLevel/id/597b1d266ff992f0038b4604
co2/datamigration/BatchCorrectionLevel/id/597b1d326ff992f0038b4607
co2/datamigration/BatchCorrectionLevel/id/597b1d3f6ff992f0038b460a
co2/datamigration/BatchCorrectionLevel/id/597b1d456ff992f0038b460c

*** tranforme les scopes au nouveau format
co2/datamigration/UpdateMultiScope

*** tranforme les scopes des news au nouveau format
co2/datamigration/UpdateScopeNews

*** Citoyen qui non pas de Code country dans leur addresse et sont toujours dans l'ancien format
co2/datamigration/BatchCountryMissing
*** Ajout de la variable language
co2/datamigration/BatchLanguage

*** Ajout de la variable type au orga qui n'en n'ont pas
co2/datamigration/OrganizationMissing



* Version C0.22

** @Rapha
*** Batch qui tranforme les adresses des elements dans le nouveau formats
co2/datamigration/BatchInterElement

*** Batch qui tranforme les adresses des news dans le nouveau formats
co2/datamigration/BatchInterNews

----------------------------------------------------

* Version C0.21.7

** @BOUBOULE
*** [!!!A passer le slugelement + SUPPRESSION DES CITOYENS SANS NOOOOM!!!] Bash de reprise sur les slugs citoyens et supprime les citoyens sans nom !!!!
** Crée les slugs à partir des usernames et si n'y a pas d'username (premiers utilisateurs) crée les usernames à la volée
co2/datamigration/slugifycitoyens

*** Bash de reprise sur les slugs organizations, projects, events
** Crée les slugs à partir des name + entrée dans les collections
co2/datamigration/slugifyelement

*** Bash de reprise du les notifications avec ajout du param updated dans toutes les notifs et suppression des notifs sans params $created
co2/datamigration/CreatorUpdatedOnNotifications

*** Bash sur les clés des event en francais: "concours"=>"contest" et "exposition"=>"exhibition"
co2/datamigration/ChangeEventFrenchType
*** Bash sur les type des poi: si type existe pas => "other", si type == poi => "other", si clé francaise => clé anglaise etc
co2/datamigration/ChangePoiType

*** A faire Bash de reprise des clés francaises POI (ex ressourceMaterielle to materialRessource) et CLASSIFIED
TODO @TIBOR @BOUBOULE

*** Bash on document used for profil and banner of element => Add boolean current : true
co2/dataMigration/AddCurrentToDoc

*** Script de relance des 2000 citoyens en attente d'inscription suite à invitation
** Enregistrement de cron avec le template relaunchInvitation
co2/dataMigration/relaunchinvitation 


* MISE EN PRODUCTION CO2 
** @Rapha
*** Ajoute un zeo au cp
/co2/datamigration/AddZeroPostalCode
*** initialise les multiscopes
/co2/datamigration/InitMultiScope
*** ajout des geoShape au ville qui en ont pas
/co2/datamigration/AddGeoShapeMissing
*** change le type des telephones de object en array
/co2/datamigration/ChangePhoneObjectToArray
*** departement manquant
/co2/datamigration/ChangePhoneObjectToArray

** @Bouboule : 
**** Bash de reprise des data dans les chart des projets
/co2/datamigration/RefactorChartProjectData
**** Bash de reprise des data dans notifications 
****** Create notify.id as object with isUnread and isUnseen
/co2/datamigration/UpOldNotifications
**** Bash of object.type inbstead of object.objectType on news(!!!important with notification reactor!!!!)
/co2/datamigration/ObjectObjectTypeNewsToObjectType
**** Bash of sharedBy on news (refactor share) - create an array sharedBy with the author and date
/co2/datamigration/SharedByRefactor
**** Bash delete organizations properties !!
co2/datamigration/RemovePropertiesOfOrganizations
**** Params config => Mettre les deux variables à jour (celle ci sont bonnes pour la prod) => utliser dans l'accueil
    "openatlasId" => "555eba56c655675cdd65bf19",
    "communecterId" => "55dafac4e41d75571d848360"
**** Supprimer les news avec un media string
db.getCollection('news').find({ "media" : {'$type': 2},"created":{'$lt':new Date('Jun 01, 2016')}}).count()
152 news avec un media de type string enregistrer entre janvier 2016 et mai 2016 (avant la mise en ligne de Juin)
qui font sauté les fils des pages !! 
**** Supprimer les news de type needs (après avoir lancer le bash ObjectObjectTypeNewsToObjectType) 
db.getCollection('news').find("object.type":"needs") 

----------------------------------------------------
* Version 0.2

[ ] MEQA 
  [X] tagging : ph,ctk, communecter master actuel en v0.17 : v.0.17 PH-DORY 

          tag v0.0.17     co2         prod
                    |     |           |
  master ---------------------     ------------
                        /             \ 
                       /               \
  dev -----------------                 ---------
                                          \
                                           future devs 
                                           ---- internationalisation ----------------  
                                           tiers lieux ------------
                                           dda ---------------
MEQA
  [X] master en v.02 
  [X] paramsQA en v.02
  [X] copy BDD PROD to QA
    [X] dump PROD 
    [X] restore QA + drop
  [ ] transfert des images
  [X] update ph, ctk , co2  
  [X] script de devlog 

MEP 
  [X] update code
  [X] paramsconfigPROD en v.02
  [X] script de devlog 

----------------------------------------------------

* Version 0.17
** @Rapha : Ajout un attribu descriptionHtml = true
/communecter/datamigration/DescInHtml

* Hot fix 0.16.3
** @Rapha : Corrige les mauvais types des organisations
db.organizations.find({$and: [ { type :  { $ne: "NGO" } }, { type :  { $ne: "Group" } } , { type :  { $ne: "LocalBusiness" } }, { type :  { $ne: "GovernmentOrganization" } } ] }
).forEach(function(doc)
{
  if(typeof doc.type != "undefined"){
    if(doc.type == "Entreprise" )
      db.organizations.update({"_id":doc._id},{'$set':{'type': 'LocalBusiness'}});

    if(doc.type == "Association" )
      db.organizations.update({"_id":doc._id},{'$set':{'type': 'NGO'}});

    if(doc.type == "Groupe Gouvernemental" )
      db.organizations.update({"_id":doc._id},{'$set':{'type': 'GovernmentOrganization'}});

    if(doc.type == "Groupe" )
      db.organizations.update({"_id":doc._id},{'$set':{'type': 'Group'}});

    print( '"'+doc.name+'" => '+ doc.type ); 
  }else{
    db.organizations.update({"_id":doc._id},{'$set':{'type': 'Group'}});
    print( '"'+doc.name+'" => else' ); 
  }
});


* Hot Fix 0.16.1
** @Rapha : enleve l'encodage en html sur les noms des éléments
/communecter/datamigration/NameHtmlSpecialCharsDecode

** @Rapha : Ajoute les nom des dep et régions au addresse des elements
/communecter/datamigration/AddDepAndRegionAndCountryInAddress

** @Sylvain : ajout des paramètres rocketChat dans paramsconfig
//rocketchat params
'rocketchatEnabled' => false,
'rocketchatURL' => "http://chat.lescommuns.org",

* Hot Fix 0.16
** @Rapha : Fix Organisation avec country = Réunion
/communecter/datamigration/FixBugCoutryReunion

----------------------------------------------------
* Notragora
add params in protected/config/
-- paramsconfig.php => redirect/filter/logoUrl in $mailConfig 
                    => front in $params
----------------------------------------------------
* Version 0.16
** @Rapha : Suppression des links en doublons sur les orgas
/communecter/datamigration/DeleteLinksHimSelf

** @tango : Batch de reprise des geo.Point sur les elements
exécuter updateGeoPosElement.org sur la base
Exemple : 
mongo localhost:10019/bdname --username user --password pass updateGeoPosElements.org > result.txt

** @Rapha : Update Geo Belgique sur les codes postal
/communecter/datamigration/UpdateCitiesBelgiqueGeo

----------------------------------------------------
* Version 0.15

** @Rapha : Séparer Mayotte et la Réunion au niveau de la régions
db.cities.find({'region': '04'}).forEach(function(doc)
{
  if(typeof doc.insee != "undefined"){
    if(doc.insee.indexOf("976")>=0 )
        db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'region': '06'}});
  }
});

** @Rapha : Mettre les bon numéro de département 
db.cities.find({'dep': '97'}).forEach(function(doc)
{
  if(typeof doc.insee != "undefined"){
    if(doc.insee.indexOf("971")>=0 )
        db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'dep':'971'}});
    else if(doc.insee.indexOf("972")==0 )
        db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'dep':'972'}});
    else if(doc.insee.indexOf("973")==0 )
        db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'dep':'973'}});
    else if(doc.insee.indexOf("974")==0 )
        db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'dep':'974'}});
    else if(doc.insee.indexOf("975")==0 )
        db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'dep':'975'}});
    else if(doc.insee.indexOf("976")==0 )
        db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'dep':'976'}});
  }
});

** @Rapha
Update Region 
http://qa.communecter.org/communecter/datamigration/updateRegion

** @tib : Update sur element
db.citoyens.find({}).forEach(function(doc){ 
    if(!doc.updated){
        var d = new Date();
        db.citoyens.update({"_id":doc._id},{'$set':{'updated': Math.round(d.getTime()/1000)-1814400} })
        //print(doc.email+" | "+d.getTime() )
     }
})
db.projects.find({}).forEach(function(doc){ 
    if(!doc.updated){
        var d = new Date();
        db.projects.update({"_id":doc._id},{'$set':{'updated': Math.round(d.getTime()/1000)-1814400} })
        //print(doc.email+" | "+d.getTime() )
     }
})
db.events.find({}).forEach(function(doc){ 
    if(!doc.updated){
        var d = new Date();
        db.events.update({"_id":doc._id},{'$set':{'updated': Math.round(d.getTime()/1000)-1814400} })
        //print(doc.email+" | "+d.getTime() )
     }
})
db.organizations.find({}).forEach(function(doc){ 
    if(!doc.updated){
        var d = new Date();
        db.organizations.update({"_id":doc._id},{'$set':{'updated': Math.round(d.getTime()/1000)-1814400} })
        //print(doc.email+" | "+d.getTime() )
     }
})

db.cities.find({dep:/987/}).forEach(function(doc)
{
    print( '"'+doc.name+'" => array("'+doc.regionName+'","'+doc.region+'"),' ); 
   db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'region': '07','regionName':'POLYNESIE'} })
});
db.cities.find({dep:/986/}).forEach(function(doc)
{
    print( '"'+doc.name+'" => array("'+doc.regionName+'","'+doc.region+'"),' ); 
   db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'region': '07','regionName':'POLYNESIE'} })
});
db.cities.find({dep:/988/}).forEach(function(doc)
{
    print( '"'+doc.name+'" => array("'+doc.regionName+'","'+doc.region+'"),' ); 
   db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'region': '08','regionName':'NOUVELLE-CALEDONIE'} })
});

** @Sylvain/Thomas/Tib : Créer les index corrects sur cities
db.cities.dropIndexes();
db.cities.createIndex({"geoPosition": "2dsphere"});
db.cities.createIndex({"postalCodes.geoPosition": "2dsphere"});
db.cities.createIndex({"geoShape" : "2dsphere" });
db.cities.createIndex({"insee" : 1});
db.cities.createIndex({"region" : 1});
db.cities.createIndex({"dep" : 1});
db.cities.createIndex({"cp" : 1});
db.cities.createIndex({"country" : 1});
db.cities.createIndex({"postalCodes.name" : 1});
db.cities.createIndex({"postalCodes.postalCode" : 1});


----------------------------------------------------
//deja mis sur dev
db.cities.find().forEach(function(doc)
{
  if(typeof doc.insee != "undefined"){
    //print(doc.country+"_"+doc.insee); 
    
    if(doc.postalCodes){
        doc.postalCodes.forEach(function(v)
        {
        //print(">>"+doc.country+"_"+doc.insee+"_"+v.postalCode); 
            //if(v.postalCode == "97450")
            //{
                var d = new Date();
                var categs = ["Agriculture / Alimentation", "Santé","Déchets","Aménagement, Transport, Construction","Éducation, Petite-enfance","Citoyenneté","Economie Social et Solidaire","Energie-Climat","Culture / Animation ","Biodiversité "];
                categs.forEach(function(c)
                {
                    print(c+">>"+doc.country+"_"+doc.insee+"_"+v.postalCode);
                    db.actionRooms.insert({
                        "email" : "contact@communecter.org",
                        "name" : c,
                        "type" : "vote",
                        "parentType" : "cities",
                        "parentId" : doc.country+"_"+doc.insee+"-"+v.postalCode,
                        "created" : parseInt(Math.round(d.getTime()/1000)),
                        "updated" : parseInt(Math.round(d.getTime()/1000))
                    });
                });
            //}
        });
    }  
  }
});
 var t = {};
db.cities.find().forEach(function(doc)
{
  if(!t[ doc.region ] ){
      t[ doc.region ] = doc.regionName;
    print( '"'+doc.regionName+'" => array("'+doc.regionName+'","'+doc.region+'"),' ); 
  }
});

----------------------------------------------------
Version 0.14

@Bouboule:
1.ph/communecter/test/addpersonmediumimage will run actionAddPersonMediumImage()
		=> Add medium Image for each entity (Person/Organization/Event/Project)
		=> Create image in folder /medium and size 400px x 400 px
2.communecter/test/addeventmediumimage actionAddEventMediumImage()
3.communecter/test/addprojectmediumimage actionAddProjectMediumImage()
5.communecter/test/addorgamediumimage actionAddOrgaMediumImage()

@Rapha Ajout et Modification des préférences pour Orga/Project/Event
db.organizations.find({"preferences" : {$exists : false}}).forEach(function(doc){ 
    db.organizations.update({"_id":doc._id},{
                '$set':{'preferences': {"publicFields" : [], "privateFields" : [], "isOpenData" : true}}
         })
});

db.organizations.find({"preferences" : {$exists : true}}).forEach(function(doc){ 
    db.organizations.update({"_id":doc._id},{
                '$set':{'preferences': {"publicFields" : doc.preferences.publicFields, "privateFields" : doc.preferences.privateFields, "isOpenData" : true}}
         })
});

db.events.find({"preferences" : {$exists : false}}).forEach(function(doc){ 
    db.events.update({"_id":doc._id},{
                '$set':{'preferences': {"publicFields" : [], "privateFields" : [], "isOpenData" : true}}
         })
});

db.events.find({"preferences" : {$exists : true}}).forEach(function(doc){ 
    db.events.update({"_id":doc._id},{
                '$set':{'preferences': {"publicFields" : doc.preferences.publicFields, "privateFields" : doc.preferences.privateFields, "isOpenData" : true}}
         })
});


db.projects.find({"preferences" : {$exists : false}}).forEach(function(doc){ 
    db.projects.update({"_id":doc._id},{
                '$set':{'preferences': {"publicFields" : [], "privateFields" : [], "isOpenData" : true}}
         })
});

db.projects.find({"preferences" : {$exists : true}}).forEach(function(doc){ 
    db.projects.update({"_id":doc._id},{
                '$set':{'preferences': {"publicFields" : doc.preferences.publicFields, "privateFields" : doc.preferences.privateFields, "isOpenData" : true}}
         })
});


Version 0.13
----------------------------------------------------
@Rapha
Transforme les telephones au format String dans le nouveaux format
db.citoyens.find().forEach(function(doc){ 
    if(typeof doc.telephone == "string") { 
         print(doc.name);
         db.citoyens.update({"_id":doc._id},{
                '$set':{'telephone': {"fixe" : {0 : doc.telephone } }}
         })
    }
});

db.organizations.find().forEach(function(doc){ 
    if(typeof doc.telephone == "string") { 
         print(doc.name);
         db.organizations.update({"_id":doc._id},{
                '$set':{'telephone': {"fixe" : {0 : doc.telephone } }}
         })
    }
});

@Chil
Efface le flag "refactorAction" mis dans comment et news via la précédente fonction RefractorNewsCommentsActions
Executer l'url /communecter/test/DeleteAttributRefactorAction 


db.getCollection('events').find({"geoPosition.type":"point"});

//script d'inversion coordinates
db.events.find({}).forEach( function(c){ 
    if( c.geo && c.geo.longitude ){
        print(c.geo.longitude)
        
        db.events.update({_id:c._id}, {$set: {'geoPosition': {
            type: "Point",
            'coordinates': [parseFloat(c.geo.longitude), parseFloat(c.geo.latitude)]
          }}});
  geoPos}
})
---------------------------------------------------
Version 0.12

@Bouboule (clement.damiens@gmail.com)
1.Push in params config 'communeventUrl' => "https://communevent.communecter.org"
2.Bash on news (already done on qa and dev)
	21-ph/communecter/datamigration/refactornews will run actionRefactorNews()
		=> Remove all id and type in and object target.id, target.type
		=> Modify target type city to target.id=author, target.type=Person::COLLECTION
		=> Add @params type string "news" OR "activityStream"
		
	22-ph/communecter/datamigration/deletenewsganttsneeds will run actionDeleteNewsGanttsNeeds()
		=> Delete news type "activityStream" where object.objectType is "needs" OR "gantts"
		
	23-ph/communecter/datamigration/washingnewsnoscopetype will run actionWashingNewsNoScopeType() (CAREFULLY CAUSE NO CHECK)
		=> Delete news where scope is undefined
		
	24-ph/communecter/datamigration/washingnewstargetnotexist will run actionWashingNewsTargetNotExist()
		=> Delete news where target object is undefined
		=> Check if target is defined else delete news
		
		
3.Bash on documents (only on qa)
	31-ph/communecter/datamigration/WashIncorrectAndOldDataDocument will run WashIncorrectAndOldDataDocument()
		=> Wash data with array in params @size which could be string
		=> Wash data with no type or no id, represent the target of the document
		=> Wash data with no contentKey
	32-ph/communecter/datamigration/changesizedocumenttobytesnumber will run actionChangeSizeDocumentToBytesNumber() 
		=> Modify @params string $size to a number in bytes
	33- [!!!!!!!!!!!! CAREFULLY THIS METHOD IS FOR COMMUNECTER AND NOT FOR GRANDDIR !!!!!!!!!!!!!!!!!]
	ph/communecter/datamigration/refactorcontentkey will run actionRefactorContentKey() 
		=> Update @params string contentKey type "person.dashboard.profil" to "profil"
		=> String use is "profil" OR "slider"

@Sylvain
Create index on citizen email
db.citizen.createIndex({"email": 1} , { unique: true })

----------------------------------------------------
2016/05/23 => Récupérer statistiques sur les logs
@Chil
Executer l'url /communecter/test/CreateLastLogStatistics

----------------------------------------------------
2016/05/20 => Structure en tableau + insertion de la date du jour pour les actions + dans la collections news et comments
@Chil
Executer l'url /communecter/test/RefactorNewsCommentsActions

----------------------------------------------------
2016/05/20 => Suppression des password dans la collection log
@Chil
Executer l'url /communecter/test/LogDeletePasswordCitoyen



----------------------------------------------------
----------------------------------------------------
----------------------------------------------------
----------------------------------------------------
----------------------------------------------------
----------------------------------------------------
----------------------------------------------------

@Rapha
Ajout du type course dans la liste des events
db.getCollection('lists').find({name : "eventTypes"}).forEach(function(doc){
    if(typeof  doc.listcourse == "undefined" ){
        db.lists.update({"_id":doc._id},{
            '$set':{'list.course': "Formation" }
        }) 
    }
});
@Rapha
Change le type Array en Object de socialNetwork 
db.citoyens.find().forEach(function(doc){ 
    if(doc.socialNetwork instanceof Array == true) { 
         print(doc.name);
         db.citoyens.update({"_id":doc._id},{
                '$set':{'socialNetwork': {} }
         })
    }
});

@Tib
db.cities.find().forEach(function(doc)
{
  if(typeof doc.insee != "undefined"){
    print(doc.country+"_"+doc.insee); 
    db.organizations.update({"_id":doc._id},{
        '$set':{'_id': doc.country+"_"+doc.insee}
    })
  }
});

SBA - Add numberOfInvit on every citizen
db.citoyens.find().forEach(function(doc){ 
    if(doc.numberOfInvit == null) { 
         print(doc.name); 
         db.citoyens.update({"_id":doc._id},{
                '$set':{'numberOfInvit': NumberLong(10)}
         }) 
    }
});
---------------------------------------------------
2016/03/18

Mettre en cron les statistiques
communecter/stat/createglobalstat

----------------------------------------------------


2016/03/01
@Raphael
Add "'isOpendata': true" for all projects which have sourceKey == "patapouf"

db.organizations.find().forEach(function(doc){ 
    if(doc.source != null) { 
        if(doc.source.key == "patapouf"){ 
            print(doc.name); 
            db.organizations.update({"_id":doc._id},{
                '$set':{'isOpendata': true}
            }) 
        } 
    }
});



----------------------------------------------------
set up indexes 
db.cities.createIndex({"geoPosition": "2dsphere"});
db.cities.createIndex({"postalCodes.geoPosition": "2dsphere"});
----------------------------------------------------
benchmarkin mongo 

var timeStart = new Date();
for(var i = 0 ; i < 70000 ; i++){
    //db.test.insert({name:"test"+i}); //prend 30s > 
    db.test.insert({name:"test"+i,email:"test"+i,toto:"test"+i,coco:"test"+i});//prend 33s  > 7Mb
    db.test.insert({name:"test"+i,email:"test"+i,toto:"test"+i,coco:"test"+i,namex:"test"+i,emailx:"test"+i,totox:"test"+i,cocox:"test"+i});   // 36s > 13Mb
    //pour 200K entré : 108s et 38Mb
}
var timeEnd = new Date();
print(timeEnd-timeStart);
----------------------------------------------------
//adding countries to cities
db.cities.find().forEach(function(doc)
{
  if(typeof doc.insee != "undefined"){
    if(doc.insee.indexOf("971")>=0 )
        db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'country':'GP'}});
    else if(doc.insee.indexOf("972")==0 )
        db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'country':'MQ'}});
    else if(doc.insee.indexOf("973")==0 )
        db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'country':'GF'}});
    else if(doc.insee.indexOf("974")==0 )
        db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'country':'RE'}});
    else if(doc.insee.indexOf("975")==0 )
        db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'country':'PM'}});
    else if(doc.insee.indexOf("976")==0 )
        db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'country':'YT'}});
    else if(doc.insee.indexOf("988")==0 )
        db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'country':'NC'}});
    else
        db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'country':'FR'}});
  }
});
----------------------------------------------------
//adding regionName to cities Nouvelle-Caledonie
db.cities.find().forEach(function(doc)
{
    if(typeof doc.insee != "undefined"){
        if(doc.insee.indexOf("988")==0 )
            db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'regionName':'Nouvelle-Calédonie', 'depName':'Nouvelle-Calédonie'}});
    }
});
----------------------------------------------------
Update username on citizen collection.
To launch with mongodb

db.citoyens.find().forEach(function(doc){
    if(doc.username == null) { 
        var username = doc.email.substr(0, doc.email.indexOf('@'));
        print(doc.name+" :  "+doc.email+": "+username);
        db.citoyens.update({"_id":doc._id},{'$set':{'username':username}})
    }
});

----------------------------------------------------
Init scripts

#import lists 
cd communecter/data
mongoimport --db pixelhumain --collection lists lists.json --jsonArray;

----------------------------------------------------
https://www.google.com/url?q=https%3A%2F%2Fgit-scm.com%2Fbook%2Ffr%2Fv1%2FLes-branches-avec-Git-Les-branches-distantes&sa=D&sntz=1&usg=AFQjCNHT0E5vbg_-BUC7xIm7guTVRBzG1Q

//1. Créer une branche locale
git branch granddir-V.0.1
//2. Pusher la branche sur le serveur distant
git push origin granddir-V.0.1
//3. Si besoin checkout d'une branche distante sur une branche en local 
//3.1 Récupérer les branches distantes nouvellement créée
git fetch origin
//3.2 récupérer le contenu d'une branche distante
git checkout -b granddir-V.0.1 origin/granddir-V.0.1


//Azot live branch
git checkout -b azot-live-0.1 origin/azot-live-0.1


git remote show origin
If the remote branch you want to checkout is under "New remote branches" and not "Tracked remote branches" then you need to fetch them first:
git remote update
git fetch
Now it should work:
git checkout -b local-name origin/remote-name
----------------------------------------------------

//SBA : 12/08/2015
New role object on Citoyen collection
1/Backup your citoyen collection
2/Launch the following code on your mongodb 
db.citoyens.find().forEach(function(citoyen){
    if(citoyen.roles == null) { 
        print(citoyen.name+" roles is null ");
        db.citoyens.update({"_id":citoyen._id}, 
                    {'$set':{'roles': { 
                        "standalonePageAccess" : true
                    }}}
        );
    }
});

//SBA : 30/04/2015
Update your config/main.php
Now all the parameters link to your environment are stored in paramsconfig.php

----------------------------------------------------

//SBA : 30/04/2015 :
How to Load cities collection
Download the ville de france file on git : https://raw.githubusercontent.com/pixelhumain/Villes-de-France/master/cities.js
Drop or rename any existing "cities" collection
Load the new collection
mongoimport --db pixelhumain --collection cities PATH_TO_MY_FILE\cities.js --jsonArray

----------------------------------------------------
//TKA : 28/04/2015  : 
execute composer update to install Captcha libs
and add the secret key to your paramsconfig.php
----------------------------------------------------
#TKA : 28/04/2015  : mettre a jour les cp dans cities

db.cities.find().forEach(function(doc){
    if(doc.insee.length == 4){ 
        print(doc.name+" cp "+doc.insee.length+": "+doc.insee);
        db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'insee':"0"+doc.insee}})
    }
});

db.cities.find().forEach(function(doc){
    if(doc.cp.length == 4){ 
        print(doc.name+" cp "+doc.cp.length+": "+doc.cp);
        db.cities.update({"_id":doc._id},{'$set':{'cp':"0"+doc.cp}})
    }
});

----------------------------------------------------
//TKA - 24/2/15
db.organizations.update({type:"entreprise"},{"$set":{type:"LocalBusiness"}},{"multi":1})
db.organizations.update({type:"association"},{"$set":{type:"NGO"}},{"multi":1})
db.organizations.update({type:"group"},{"$set":{type:"Group"}},{"multi":1})

DB lists update documents
{
    "name" : "organisationTypes",
    "list" : {
        "NGO" : "Association",
        "LocalBusiness" : "Entreprise",
        "Group" : "Group"
    }
}

---------------------------------------------------

Modifier un mail
db.organizations.find().forEach(function(doc){ 
    if(doc.email == "vanespen.amaury@gmail.com"){ 
        print(doc.name+" :: " + doc.email); 
        db.organizations.update({"_id":doc._id},{
            '$set':{'email':""}
        }) 
    } 
});

TANGO - 22/05/2017
---------------------------------------------------
batch refactor news for SHARE
---------------------------------------------------

db.news.find({}).forEach(function(doc){ 
    if(typeof doc.targetIsAuthor !="undefined" && doc.targetIsAuthor == "true"){
        db.news.update({"_id":doc._id},{'$set':
        {'sharedBy':[
            {'id': doc.target.id,
             'type':doc.target.type,
             'updated': doc.created 
            }]
        }})
    }else{
        db.news.update({"_id":doc._id},{'$set':
        {'sharedBy':[
            {'id': doc.author,
             'type':'citoyens',
             'updated': doc.created 
            }]
        }})
     }
})


TANGO - 22/05/2017
---------------------------------------------------
set localityid to all NC cities
---------------------------------------------------

db.cities.find().forEach(function(doc){ 
    if(doc.country == "NC"){ 
        print(doc.name+" :: " + doc.country + " - " + doc._id.str); 
        db.cities.update({"_id":doc._id},{
            '$set':{'localityId':doc._id.str}
        }) 
    } 
});


db.cities.find().forEach(function(doc){ 
    if(doc.country == "NC"){ 
        print(doc.name+" :: " + doc.postalCodes[0].kanakName); 

        if(typeof doc.postalCodes[0].kanakName != "undefined"){
          db.cities.update({"_id":doc._id},{
              '$set':{'kanakName':doc.postalCodes[0].kanakName}
          });
        } else {
          db.cities.update({"_id":doc._id},{
              '$set':{'kanakName':doc.postalCodes[0].name}
          });
        }
    } 
});


---------------------------------------------------
Activer / Désactiver MAPBOX

In file : pixelhumain/ph/protected/config/paramsconfig.php
Default params :
  'mapboxActive'      => true, //set to false to disable MapBox on no-local-server = prod || dev || qa (use OSM)
  'forceMapboxActive' => false,//set to true  to use MapBox on local-server
  'mapboxToken' => '', //pense à mettre le Token sur QA et prod pour utiliser mapbox
